用屋企人身份開股票户口

係外國有Capital gain/asset tax, 有無人會用屋企人開股票户口炒股？其實係咪灰色地帶，會唔會瀨野？

屋企人唔會，最後得益唔係轉入去你戶口其實睇唔到

最怕屋企人年紀大突然TOUCHWOOD 有事，又唔係用自己名會好麻煩

玩到幾大先？一年有免稅額，逢年尾清倉結算，年頭入番，咁唔會keep到十年儲埋嘅升幅啦！年年尾清倉結算報稅呢招等唔得呀

叫屋企人預先去律師樓寫合約，話投資戶口全部資產死後轉比你就ok

其實我網上開股票户口，屋企人有事個股票行會唔會被通知做結算？講緊普通散戶level

遺產稅。

又要逃稅又驚瀨嘢

要屋企人出示死亡證，遺產承辦書咁上下嘢先

理論上。。。你用你屋企人戶口，而且你無牌又無授權，你就犯法架啦。
而且d 錢放係屋企戶口，就係果位屋企人，果位屋企人同你關係好味無野，有事你味奶野。

你出得國，又要lam 外國著數，又要唔交稅，就有尼d risk 架啦。

話明灰色

灰乜撚嘢色呀逃稅就逃稅啦

人地有外國身份，想避外國稅。唔知樓主係唔係美國身份，有就小心d，美國稅局全球最強。

中肯。

但而家網上過戶咁方便，其實係咪可以一直keep 番個戶口而股票行唔會理

將資產轉移之後控制果個資產。咁樣叫灰色… 你同個官講

轉大筆數，一定查身分

咁你又岩喎

做咩都有log 架啦，人地搞唔搞你je ma.

咁唔係我控制係咪就得，我信我老豆，我比左佢，長期buy and hold 長期唔郁佢

你既屋企人係咩屋企人先？ 父母定兄弟姐妹，定係叔伯姨媽？
唔同屋企人都唔同層次，不過你過得錢去人地戶口，你又操控果個戶口，靜係尼一點已經有問題。

我唔係同你講你屋企人會唔會唔認數，法律上你地兩個都係「自然人」，你咁樣操控佢個戶口，你真係覺得無問題？ 真係灰色？ 唔好玩啦。
你操控屋企人戶口，只係當時人比較易信任你，唔代表你做緊既野係無風險。

唔得！人死咗，佢嘅資產唔一定係你。出咗死亡證戶口錢唔可以就咁提走

同埋最重要一點我而家係準備移民，仲未係外國藉

tax evasion同tax avoidance唔同喎

你正常情況畀錢佢買股票無問題
你話係家用又得乜都得
佢遺產寫返畀你都無問題 最多要畀遺產稅

但如果佢不幸過身你仲想用佢個acc交易
咁就擺明犯法啦

thanks!明白，我都唔想犯法，所以想問定先，有個framework 再去check

一時小聰明省果少少，可以足以令你遺憾人生。
拎得外國身份就好自為自，特別如果你拎美國公民。

所以上面ching 講得岩，我想做到既係tax avoidance 唔係tax evasion

要發達就係要有一個好既家族

喂樓主，你平時一年喺股票嘅資金賺到幾多增長？

你去邊？ 每個地方都有唔同既tax 可以走，但一定要識玩。
你果到人地地頭，搵果面會計傾傾，尼個世界有好多人幫你
避稅，而且合法合規，唔好自己自作聰明用自己既認知去估
人地個稅制點行，同點玩。

無左好多年啦兄弟， 坐左幾耐
（講緊香港）

搵當地會計幫你啦，你搞移民都搞唔少錢啦，你問得尼個問題，你舊錢都唔細架啦，比錢搵人幫你度，唔好自己煩。

岩，真係要考慮下搵專業意見，一陣坐監就仆街

樓主講得capital gain tax 就唔似係香港啦

人地搞緊移民，未知咩國家。

我係想buy and hold

犯乜野法？ 阿媽叫個仔幫佢上網買股票會犯法既咩

個decision 係唔係阿媽做主導先？
而家邊個操個盤？

首先香港冇遺產稅
其次大把人用屋企人戶口炒股
你要知道好多做金融會計既炒股要申報

我仲要未移民之前已經轉d 錢比我父母，所以我就咁諗都以為無問題，有錯請師兄指點

好多人做唔等於無事。
正所謂有d 野，你知，我知，大家知。
你唔好係行入面得罪人，如果唔係，自求多福。

一聽就知5+1去英國啦 貪埋呢啲野 小心呀你
英國有好多免稅額上下限 自己上佢網睇啦
到時買完股票賺左又要驚佢人老強左 又問點轉錢俾自己

搵會計啦，上黎連登廢up 有鬼用。
尼度有幾多個真係有牌，大家心照啦。

當然情況有少少唔同，但好多人中insider dealing都係用呢d藉口抗辯最後都係打輸官司

唔係英國，但係歐洲，一個連saving 都有tax 既地方

屋企人係香港人， 遺產係香港， 樓主係美國人， 死左要唔要叫美國遺產稅？ 真係唔知。
整個trust 得唔得？

咁你要搵到證據先得㗎！
阿媽叫個仔幫手睇住個股市，信得過個仔做買賣

你岩

利申，我唔熟先.
遺產稅應該係tax 受益人....至於trust....有d complex, 唔識。

咁梗係話阿媽要買個隻個隻架啦， 唔通自己認咁蠢咩。

唔好講到好出奇咁，好多地方都要收saving tax.

咁不如問會計啦

你肯家阿媽係信得過？
同埋，理論上阿仔無牌，點解可以幫第三者做買賣？
理論上個風險係低，但唔代表佢做緊既野係岩。

啦，尼d 野我唔夠膽講啦。你講架咋。
我同你講法律做法，你同我講實務操作。

所以先想係移民前，做到tax avoidance

乜野叫“做買賣”先？
你股票行返工， 聲稱係代表股票行幫客落trade， 當然係“做買賣”。但係你幫阿媽上網襟機， 構唔構成“做買賣”？ 我覺得好難入罪喎。 阿媽唔識上網， 但係嫌打電話佣金貴D， 叫個仔上網買呢隻個隻， 好合理呀。

讀書讀壞腦

想同樓主搞清一個概念:
1. 你做緊既野有無風險？
2. 你做緊既野有風險，但被人搞既風險大唔大？

我唔直接答你，我用例子答你。
尼個例子係家暴，當你家暴，打你老母。咁樣犯唔犯法？犯法啦，傷人啦。你打完佢，佢愛你，佢唔報警，當無事，人地見到佢「魚」左，佢話自己仆親，自己整到，你以為無事啦。
但點知你打佢果時比隔離屋陳師奶見到，佢又唔知點解用手機拍低左你既行為。啦，陳師奶第一次可能覺得算啦，無咩野，點知發現你條hihi 太過份，要報警，拎埋個片做証據。之後你同個官講，無丫，我同阿媽練拳咋，佢都話係架。
你阿媽如果係庭上面比人審，就睇下佢有幾愛你，同埋當時d 人信唔信你啦。你估真係話「我地練拳，玩太極整親」就無野丫？

以上就係你做緊有風險既野，同埋個風險大唔大既問題。
當然，你可以做好多野，例如打人前check 下周圍有冇人啦，尼個係減低風險既做法，但係！ 天網恢恢，人在做，天在看。

咁我移民前（連手續都未搞）資產轉移到我父母名下有無風險

移民得就享有當地福利
交稅幫助國家亦天經地義

有福利但唔履行義務，同蝗蟲無異

悶聲先可以發大財

而家個case, 我assume 左樓主既「家人」係無任何投資知識，靜係幫樓主做買賣既動作。
如果「家人」只係叫人幫佢做緊係無事啦，個問題既重點係，如果用我尼個假設，樓主叫「家人」All in TSLA，個「家人」英文都唔識多隻，成個倉都係TSLA，比人審佢，喂，點解你全個倉都係TSLA，你估會點

香港人會形容尼堆叫「醒目仔」

你父母留港同冇兄弟姊妹
同埋唔會離婚比人坤錢當然得
不過立定平安紙/遺囑

同埋你問清楚你想移民既國家
遺產稅個類點搞

用屋企人戶口炒股好common
唔洗聽樓上堆人講
香港做金融會計好多都係咁

如果真係要隱藏資產
咪換人仔儲返大陸銀行

都係個句， 你唔係持牌人士， 開網台話 TSLA 好抵買， 一定過500， 就係構成買賣建議。
但係你同阿媽講“我係連登見到班撚樣話 TSLA 實升架， 買D啦”， “好呀， 阿仔你幫我上網襟啦”。 我唔覺得有問題喎。

乜野灰色

犯法前未比人捉到就叫灰色?

未移民前轉移資產都算犯法？

如果唔係好大額嘅話 將舊錢斬件入落唔同戶口都安全嘅

我移民前都會咁
冇理由去外國比captial gain tax咁on9

exactly, tax avoidance

無所謂架，味唔好聽我講lo，有好多人咁做，
好多人無比人捉到，「行左咁多年，唔會有事卦」，
而家中美磨心得咁緊要，兩個都要錢，
味賭一鋪香港可以做避風港，執法既仍然玩隻眼開隻眼閉，
記住你係賭緊。

提就提左，奶野又唔係上我身。

大家個case 唔同，無謂拗，你一直講緊既case 係阿媽有自由意志既阿媽，我講緊既阿媽係一個brain dead既阿媽。樓主又無講佢具體個case ，我地嘈黎無意思。

又想偷雞又想走精面就自已醒小小啦

咁樣做唔係灰色，係黑色

上來連登問已經行錯第一步

隻餐桌鹽好煩
係咪都話人逃稅
阻礙正常技術討論

呢啲只係避稅好冇
全世界都有正當避稅手段
美國有錢佬做足避稅手段都唔洗點俾遺產稅
你唔好話埋佢地逃稅

真係得幾個會認真答，但睇d 回覆又幾有趣

exact7ly

避稅無事，由頭到尾都叫樓主搵會計幫佢搞。
你認為尼度有幾多人可以免費咁將正確避稅既操作
教樓主？

炒咩股，經邊度炒，中間經咩bank
你自已屋企人同之後你移民國家個度d稅制

以上你自已check下先啦

不過正路d錢用你老母名入證券戶口炒
佢外國勢力鬼查到你，除非你好撚大額/你自已報

如果你做d鬼鼠嘢，咁你都上連登問咁我勸你唔好做

提你又話我煩， 算鳩數， good luck.

呢個貼有好多傻散以為所有稅政府話要俾就一定跟著俾
好多時白紙黑字中間真係有灰色地帶，什至其實係白色地帶去俾人避稅
所以外國先有tax planning consultant存在

唔好自己無知就衝出黎柒

你唔識就唔俾人問

其實有好多人咁做，亦都好多人奶嘢。
通常奶嘢果啲就係周圍問人咁做咁做得唔得。

咁我又唔覺有問題，因為我係想合法避稅，就算有account 都係buy and hold 唔係成日操作攞黎炒

有道理

btw佢外國capital tax包埋你港股收益咁黑暗咩

咁嘅你都係唔好用自已名/經券商，而家crs點都會互相通報你d資產俾你個tax residency

再唔係咪老母名買實股擺夾萬囉

其實點睇都冇問題
As long as你唔係大大聲話你老母個香港股票啲錢係你嘅
而你又跟足estate tax/gift tax
外國可以插你乜野

呢度討論區

我都係咁諗，到時比gift tax 都可以慳到稅

好多國家都係海外資產都要收資產增值稅，享受自由民主係有代價架啦

多謝以上有認真分析同答既人

講咁耐都冇人提FATCA同CRS
你報左係香港residency就唔會俾間行交換資料嫁啦

問連燈仔有咩用，呢度大部份人都係9up
宜家講緊個人 tax return 會唔會比稅局查，關持牌個啲用屋企人戶口咩事
稅局同監管機構個出發點都完全唔同

做得公民梗係有義務交稅，但係報稅同financial planning 冇策略就係你自己笨
香港個人稅最簡單直接，梗係冇乜彎轉，所以做得嘅嘢好可能都係逃稅
大部份稅制複雜嘅 jurisdiction 根本就係好多唔清晰嘅地方預咗要你自己諗下點樣每年合法咁攞到啲advantage 比自己

咁我當你移咗民之後用屋企人個offshore(香港) 戶口買賣，操作offshore account 唔報，strictly speaking 梗係犯規啦
不過啲錢賺咗之後你係留返喺個offshore 戶口?
咁即係啲錢唔係你架啦，香港人喺香港賺嘅錢當然唔 under 外國稅制
個問題係你點樣攞返啲錢，咁就麻煩嘞，唔係capital gains tax 嘅issue咁簡單
不過當然睇下你講緊係買幾萬蚊股票定幾百萬啦
贏幾千蚊個啲番香港叫屋企人現兜兜畀你囉
普通人都唔值稅局個auditor查你

利申9up

用咪用 有時抽新股都用埋全家人個名 賺到錢分翻俾佢喺

Lm

即刻咩呀？歐洲嘅稅局唔會知你喺香港開嘅證券戶口點操作？

如果係美國人 遺產稅有allowance 都幾大舊下 但係non citizen 無allowance

咁你過曬d錢俾屋企人先 要用先入返 唔知你幾耐過去 但越早過越好 到時trace唔到